

  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
 Fašizmus nepatrí na Slovensko vs. Slovenská pospolitosť 
 Z Poštovej ulice sa ľudia presúvali na Hodžovo námestie, kde sa o 13.00h konalo zhromaždenie zorganizované mnohými mimovládnymi organizáciami, podporené viacerými osobnosťami i verejnosťou. 
   
   
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
 Zaujal ma najmä prejav študenta Marek Trúsika, ktorého predkovia ukrývali niekoľko mesiacov židovskú rodinu a riskovali tým vlastný život. Vyzval ľudí, aby sa vyholencov nebáli a povedal, že najhoršia je nečinnosť. Okrem iných rečníkov (Mesežnikov, Mojžiš, Gál, Oravec, Dostál, Marcel Zajac, Peter Zajac, Tomáš Janovic a ďalší) nahral som aj jeho prejav na video, avšak záznam výrazne prekročil kapacitu povolenú na blogoch SME, takže si ho môžete pozrieť v rámci videa z TV.SME.SK 
   
  
 Vákuum 
 Stred námestia sa vyprázdnil. Od Štefánikovej ulice sa už pred 14:00h blížili na svoje zhromaždenie prívrženci Slovenskej vojnovej republiky. Pribúdalo čiernych uniforiem s gardistickými a slovenskými vlajkami, kým na opačnej strane zostali odporcovia Tisovho režimu. Obe skupiny od seba oddeľovali policajti. 
 ((video1)) 
 Policajti urobili hrádzu. Značná časť predošlého zhromaždenia však ostala na kraji námestia. 
 ((video2)) 
 Od ľudí protestujúcich proti fašizmu však smerom k neoľudákom prenikli viaceré výkriky odporu. 
  
  
  
 Kvety, ktoré účastníci antifašistického zhromaždenia nechali na mieste ako spomienku na obete fašizmu i Slovenského štátu si stúpenci totalitného satelitu nacistického Nemecka nevšímali. 
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
 Jedna z opôr Kotlebu v kampani (muž v strede so šiltovkou). Chodí s ním po mítingoch (napr. Jelšava), kde sa spolu štylizujú do ochrancov slušných ľudí, poukazujú na zlyhania a pasivitu štátnych orgánov, ktoré ľudí údajne nechránia pred "asociálnymi cigánskymi parazitmi". 
  
  
  
 Žeby exminister za HZDS z rokov 1992-1994 Roman Hofbauer (vpravo)? 
  
  
 Nechýbal podozrivý z kauzy Malinová, ktorého v rámci identikitu ako jedného z útočníkov opísala údajne napadnutá študentka maďarskej národnosti. Podľa premiéra a ministra vnútra klamárka, ktorej prípad generálna prokuratúra doteraz prešetruje na základe spochybneného a pochybného lekárskeho posudku. 
  
  
  
  
  
  
 Jeden (s ruksakom na pleci) z najaktívnejších a najzdatnejších rečníkov pravidelne vystupujúci na mítingoch Slovenskej pospolitosti. Nemá imidž neonacistu. 
  
  
 Pobočník vodcu Slovenskej pospolitosti a bývalý kandidát na starostu Petržalky Michal Laššák zapájal usilovne mikrofón. Zaznelo na stráž, pieseň Hej slováci. 
  
 Neoľudáci sa viackrát navzájom upokojovali s tým, aby sa nenechali vyprovokovať ich oponentmi. Tí prerušovali prejavy na oslavu Tisovho režimu výkrikmi "vyliečte si komplexy", "Tiso bol vrah" alebo "hanba." Slovenská pospolitosť so svojími sympatizantmi sa však ovládla. Dorečnila a potom sa svorne napred verná sebe vydala pochodom (VIDEO PRAVDA.SK) k Tisovmu hrobu... 
 V Čakajovciach pri Nitre oslavovali Slovenský štát pri Tisovej soche. Líder SHO Švec vyzval na stavanie sôch Tisovi vo všetkých slovenských mestách...(VIDEO PRAVDA.SK)... 
   
 14.3.2011 - Ktorých bude viac? 
 Tak uvidíme ako bude vyzerať Hodžovo námestie o rok, či demonštrácia antifašisticky zmýšľajúcich ľudí nebola ojedinelým počinom a či sa podarí pripraviť aj tretí ročník kultúrneho protestu zahŕňajúceho výstavy, vernisáže, diskusie, koncerty pod hlavičkou Dosť bolo ticha. 
 Moderátor mítingu Fašizmus nepatrí na Slovensko Martin Mojžiš mi po mítingu na námestí povedal, že má v sebe pocit potešenia, že tu bolo veľa tvárí známych aj neznámych. "Bolo tu veľa ľudí, s ktorými by som nešiel na pivo, ale som veľmi rád, že sme tu dnes boli spolu s nimi." 
 Spoluorganizátor kultúrneho protestu Dosť bolo ticha publicista Peter Getting mi predstavil 85-ročného pána Otta Wagnera, ktorý iba vďaka znalosti cudzích jazykov (keďže ako tlmočník výborne ovládal Nemčinu s rakúskym prízvukom čo tamojším nacistom imponovalo) vyviazol z plynovej komory rakúskeho koncentračného tábora v Mauthausene. Wagner sa prišiel pozrieť na dielo Konštrukcia na Poštovej ulici a zazrel som ho aj neskôr na Hodžovom námestí. 
 Jeho skúsenosť, s ktorou sa zveril Rádiu Expres je možno pozvánkou na ďalší rok. "Minule pochodovali, Pospolitosť a hajlovali. Tak som prišiel k tomu chlapovi a hovorím. Vieš kto bol Hitler? A on sa na mňa pozrel a hovorí - chceš po papuli?" Náš rozhovor bol v tej chvíli ukončený, povedal Wagner. 
   
   
   
   
   

